有無人養開金魚？救救我的金魚🙏🏻

養左佢大約一年
平時幾日至一星期換一次水
今日開發現佢：
1）甩鱗
2）神情有時呆滯
3）有時游得好奇怪 同平時唔同
4）出現過類似打冷震情況

即時幫佢換水同埋拎走哂魚缸內裝飾
神情同游水狀況都即時得到改善
上網睇可能係患左
1）細菌性爛尾、爛鰭症 或
2）細菌性鰓病

請問可以買咩藥或者有咩方法
聽日都打算去金魚街問下d水族店

好QQ 幫你推post

多謝 好人有好報

我都好掛住我啲走咗嘅金魚

好唔捨得 好擔心呀

回覆者一世行好運

喵

藥就唔知啦 你聽日去問下專家

個缸可能有菌 如果再有事最好成個拎出黎清潔一次 淨係換水未必清晒

你個情況好輕微 實救得翻

去問金魚甩鱗落咩藥就得

不過得一條咁慘

平時換水有無落小小鹽？

依加鰭同尾有無好多紅筋？

蒸啦

金魚係群居動物 唔該唔好虐待佢

多謝ching 聽日訓醒就會去金魚街
我平時既換水就係成個缸清一次
上網睇左加左少少鹽

聽你話輕微我個心都安樂少少
因為佢係上年我去玩撈金魚撈返黎既
所以都無打算加同伴比佢

平時無，岩岩換水時加左少少鹽
都係頭先上網求救時見到話加
係咪平時換水都應該加d鹽？
無咩知識 求指教

暫時無出現紅筋
係甩鱗，同埋尾有一忽仔白左咁

蒸你老母

我好錫佢 絕對唔會想虐待佢
應該加多個同伴會好d嗎？

係 搵啲同伴俾佢 同埋加大啲個活動範圍

平時換水落少少鹽會殺左啲菌條魚會健康啲

過兩日睇下有無好啲先出去買藥都未遲

癈事無咩野出到去比人呃

多謝Ching
岩岩上網search先知原來金魚係群居
之前一直唔識 好內疚
如果搵同伴係咪搵返同種？

細細條養到咁肥美

多謝ching冷靜分析
不過我寧願比人呃少少錢都想佢快d好返

樓主尊重生命

因為我買日本果d增體、色揚既魚糧比佢食
好似呀媽望仔咁
肥肥白白就好開心
所以呢一刻真係擔心到呢.....

我會落力照顧佢一世架

幾日至一星期換一次水會唔會太過頻密？

唔會掛？
去金魚街既檔主都話金魚比熱帶魚污遭好多
要成日換水
幾日至一星期望到個缸都覺得唔換唔得

唔識 但係幫手推post

金魚同金魚一齊會好啲 因為游得慢 其他種嘅細魚游得通常好快
放大魚同佢一齊又會嚇親佢 所以放啲小金魚 唔使多 一兩條已經好好多 注意氧氣水平

連登有愛

明白，多謝，感激不盡
等佢好返就去搵同伴比佢
學習多d ，要令佢開開心心

條魚被你撈到又繼續養 真係好幸福
希望佢好翻啦

金魚d水有要有少少綠綠地色先健康
除非真係太污糟啦

都係一種緣份
以後都會更加珍惜佢 對佢好

平時係會綠綠地
但一星期唔洗就覺得係污糟到一定要洗果種

你條金魚好可愛啊
叫咩名啊

推

一直養開魚都係換走三分二水，唔洗成缸清
同埋要keep住一定嘅温度同酸鹼度，唔清楚金魚洗唔洗
Btw 通常去魚街買下藥就無事
有錯嘅話提點下

落鹽 溫度升到32度以上 殺菌

怕自爆 唔管喇
代佢多謝你

多謝

答

平時我好鍾意睇D魚魚游水, 覺得好療瘉

請教點樣去維持酸鹼度🙏🏻

水族店教我溫度係26-27咁上下

以前老豆養魚我都唔覺
依家自己有一條就好鍾意

我唔開心時都好鍾意同佢地傾計
雖然佢地唔識應我
我本身無養魚, 不過經理, 老闆娘D魚,我都有份照顧
有時都當係自己養,哈哈

黃粉加大氧氣

想買魚仔陪佢嘅話
推薦買細隻蘭壽 肥肥地好可愛

你得1隻?

我屋企都有條撈既金魚 養左一年

開一個細缸, 清水, 加鹽, 放氯(加泵打氧更好), 撈佢過新缸救命先啦。

教下樓主個鹽同水比例好d 我怕佢落多左

金魚

係呀
魚同貓貓狗狗唔同就係佢地唔識出聲
但佢地郁下郁下果種互動好奇妙

黃粉係咩黎

好呀多謝建議
等佢好返就買同伴

係呀

Share下

本身都有氧氣泵既
今日去金魚街買左藥喇
期待佢快d生返d靚鱗

落左dd唔敢落太多
換水之後佢好返好多喇
今日去金魚街買左藥

心理作用覺得佢神情好呆滯
但好可愛
幫推

金魚缸內唔好有「有角」既野，有機會刮損條魚

金魚食量大，可以次數多啲，但每次換少少咁嚟換水，減少水質動盪。新水要打大氣一晚，唔好落果啲咩新水劑，鹽可以落少少殺菌（我個人唔落）

細菌感染可以用化學性質既藥嚟試下先，唔得先用抗生素

平時見啲金魚有咩唔妥 我老都會落幾滴＂魚救＂落啲水到 通常好快冇事

老豆

水源唔得 換水要用番金魚缸專用水 同埋定時定後清潔魚缸

平時換水唔駛落鹽㗎
落鹽係為咗調整滲透壓
每次換水都加鹽會降低魚調節滲透的能力，然而，等到魚兒真正生病時，加鹽的效果就會變差

比幾條link你參考下

用呢個網計下個缸有幾多升水之後再落鹽
就得

0.1%鹽浴即係每升水落1克鹽

一般都係用0.5%鹽浴所以每升水落5克鹽就ok

我自己就係0.5%鹽浴隔日換一半隔夜水
再加返換走嘅一半鹽

到條魚變返活潑嗰時就可以慢慢減少鹽嘅濃度

希望幫到你

多謝
佢已經生猛返好多喇

知道！